51.	Which type of sub-query is executed for each row of the outer query?
A) Scalar sub-query
B) Correlated sub-query
C) Non-correlated sub-query
D) Inline view
Answer: B
52.	What happens if you drop a table on which a view depends?
A) Nothing, the view still works
B) The view is automatically updated
C) The view becomes invalid
D) The view is automatically deleted
Answer: C
53.	View scan helps in:
A) Reducing query complexity
B) Storing data permanently
C) Avoiding indexing
D) Increasing table size
Answer: A
54.	What type of index uses a combination of two or more columns?
A) Simple Index
B) Primary Index
C) Compound Index
D) Unique Index
Answer: C
55.	Which command is used to create a sequence in SQL?
A) CREATE SEQUENCE
B) MAKE SEQUENCE
C) NEW SEQUENCE
D) GENERATE SEQUENCE
Answer: A
56.	Which clause would you use to change the increment value of an existing sequence?
A) MODIFY SEQUENCE
B) ALTER SEQUENCE
C) UPDATE SEQUENCE
D) CHANGE SEQUENCE
Answer: B
57.	What is the command to delete a sequence in SQL?
A) DROP SEQUENCE
B) REMOVE SEQUENCE
C) DELETE SEQUENCE
D) ERASE SEQUENCE
Answer: A
58.	Which join returns only the rows with matching values in both tables?
A) Outer Join
B) Inner Join
C) Cross Join
D) Self Join
Answer: B
59.	A join that relates a table to itself is called:
A) Cross Join
B) Self Join
C) Outer Join
D) Composite Join
Answer: B
60.	What is the purpose of a SAVEPOINT in a transaction?
A) Automatically commits changes
B) Allows partial rollback
C) Deletes data
D) Ends a transaction
Answer: B
61.	Define the term "database".
A) A programming language
B) A collection of interrelated data
C) A set of algorithms
D) A collection of web pages
Answer: B
62.	Identify which of the following is a database management system.
A) MS Word
B) Photoshop
C) Oracle
D) MS Power Point
Answer: C
63.	Recall what SQL stands for.
A) Structured Query Language
B) Simple Query Language
C) Sequential Query Language
D) Standard Question Language
Answer: A
64.	Explain the role of a foreign key in table relationships.
A) Encrypts data
B) Links tables
C) Deletes records
D) Sorts data
Answer: B
65.	Recall what each column in a table represents.
A) A record
B) A tuple
C) A key
D) An attribute
Answer: D
66.	Apply the CHECK constraint to restrict age values to above 18.
A) CHECK (age < 18)
B) CHECK (age = 18)
C) CHECK (age > 18)
D) CHECK (age != 18)
Answer: C
67.	Which join returns all rows from both tables, with NULLs where there is no match?
A) Inner Join
B) Natural Join
C) Full Outer Join
D) Left Join
Answer: C
68.	What does the UNION operator do in SQL?
A) Joins tables side by side
B) Returns duplicate rows from multiple queries
C) Combines result sets and removes duplicates
D) Creates a new table
Answer: C
69.	Which SQL clause keeps duplicates in union results?
A) UNION EVERY
B) UNION ALL
C) UNION DISTINCT
D) INTERSECT
Answer: B
70.	Which clause is used to sort the result set?
A) ORDER
B) SORT BY
C) ORDER BY
D) GROUP BY
Answer: C
71.	What clause limits the number of rows returned?
A) TOP
B) FIRST
C) LIMIT
D) ROWS
Answer: C
72.	Which command is used to create a new user in SQL?
A) ADD USER
B) NEW USER
C) CREATE USER
D) MAKE USER
Answer: C
73.	Which command is used to delete a user?
A) DROP USER
B) DELETE USER
C) REMOVE USER
D) ERASE USER
Answer: A
74.	What command is used to give permissions to a user?
A) PERMIT
B) ALLOW
C) GRANT
D) ENABLE
Answer: C
75.	Evaluate the advantages of using MySQL over other DBMS tools.
A) It’s open-source and uses SQL
B) It doesn’t support SQL
C) It’s a programming language
D) It’s only for large enterprises
Answer: A
76.	Apply the correct method to test MySQL Server connectivity.
A) Use MySQL Workbench
B) Use Excel
C) Use PowerPoint
D) Use Notepad
Answer: A
77.	Explain the role of the Configuration Wizard in MySQL installation.
A) It writes SQL queries
B) It sets up server parameters
C) It installs drivers
D) It creates user accounts
Answer: B
78.	Define the purpose of MySQL Installer for Windows.
A) To write SQL queries
B) To configure network settings
C) To install and manage MySQL components
D) To test database performance
Answer: C
79.	Identify the correct syntax to select a database for use.
A) SELECT DATABASE db_name;
B) OPEN db_name;
C) CHOOSE db_name;
D) USE db_name;
Answer: D
80.	Which command is used to undo a transaction?
A) REVERSE
B) CANCEL
C) COMMIT
D) ROLLBACK
Answer: D
81.	What is the difference between UNION and UNION ALL?
A) UNION includes duplicates, UNION ALL removes them
B) UNION removes duplicates, UNION ALL includes them
C) They are identical
D) Only UNION can sort results
Answer: B
82.	Which of these requires the same number and order of columns to work properly?
A) JOIN
B) UNION
C) NATURAL JOIN
D) SUBQUERY
Answer: B
83.	Classify the following SQL command: SHOW TABLES;
A) Data manipulation
B) Data definition
C) Meta data retrieval
D) Transaction control
Answer: C
84.	What command is used to take back permissions from a user?
A) DENY
B) REVOKE
C) REMOVE
D) CANCEL
Answer: B
85.	Which command is used to make a transaction permanent?
A) SAVE
B) ROLLBACK
C) COMMIT
D) EXECUTE
Answer: C
86.	Which keyword is used to create a stored procedure in MySQL?
A) MAKE PROCEDURE
B) CREATE PROCEDURE
C) NEW PROCEDURE
D) PROCEDURE ADD
Answer: B
87.	Which statement is used to remove a stored procedure?
A) DROP PROCEDURE
B) DELETE PROCEDURE
C) REMOVE PROCEDURE
D) CLEAR PROCEDURE
Answer: A
88.	Which clause is used to execute a stored procedure?
A) EXEC
B) EXECUTE
C) CALL
D) RUN
Answer: C
89.	Which command is used to create a trigger in MySQL?
A) ADD TRIGGER
B) CREATE TRIGGER
C) NEW TRIGGER
D) MAKE TRIGGER
Answer: B
90.	Triggers in MySQL can be fired on which operations?
A) SELECT only
B) INSERT, UPDATE, DELETE
C) EXECUTE only
D) CREATE only
Answer: B
91.	A cursor is mainly used for:
A) Storing procedures
B) Row-by-row processing of query results
C) Trigger execution
D) Dropping tables
Answer: B
92.	Which statement is used to remove a trigger?
A) DROP TRIGGER
B) DELETE TRIGGER
C) REMOVE TRIGGER
D) CLEAR TRIGGER
Answer: A
93.	Which command is used to create stored functions?
A) CREATE FUNCTION
B) ADD FUNCTION
C) MAKE FUNCTION
D) EXECUTE FUNCTION
Answer: A
94.	Which keyword is used to remove a stored function?
A) DROP FUNCTION
B) DELETE FUNCTION
C) REMOVE FUNCTION
D) END FUNCTION
Answer: A
95.	A trigger is automatically executed in response to:
A) A database event
B) A database event (INSERT, UPDATE, DELETE)
C) A server restart
D) A stored procedure execution
Answer: B
96.	Which statement is used to define a cursor in MySQL?
A) DECLARE cursor_name CURSOR FOR SELECT statement;
B) CREATE cursor_name CURSOR FOR SELECT statement;
C) OPEN cursor_name FOR SELECT statement;
D) NEW CURSOR SELECT statement;
Answer: A
97.	After declaring a cursor, which command is used to activate it?
A) START
B) OPEN
C) FETCH
D) DECLARE
Answer: B
98.	Which command retrieves the next row from a cursor?
A) GET
B) SELECT
C) FETCH
D) PULL
Answer: C
99.	Which statement is used to close a cursor?
A) END CURSOR
B) DROP CURSOR
C) CLOSE
D) EXIT CURSOR
Answer: C
100.	Which keyword is used to end a stored procedure in MySQL?
A) END
B) STOP
C) TERMINATE
D) FINISH
Answer: A
101.	What is the default parameter mode in MySQL stored procedures?
A) IN
B) OUT
C) INOUT
D) NONE
Answer: A
102.	A trigger can be associated with how many tables?
A) Only one table
B) Two tables
C) Any number of tables
D) None
Answer: A
103.	Which of the following events cannot activate a trigger?
A) INSERT
B) UPDATE
C) DELETE
D) SELECT
Answer: D
104.	What is the correct order of cursor operations?
A) OPEN → DECLARE → FETCH → CLOSE
B) DECLARE → OPEN → FETCH → CLOSE
C) FETCH → OPEN → DECLARE → CLOSE
D) DECLARE → FETCH → OPEN → CLOSE
Answer: B
105.	Which command is used to initialize a cursor in MySQL?
A) OPEN
B) START
C) BEGIN
D) INIT
Answer: A
