PART-A
1.	The language used to query data from a database is called:
A) HTML
B) XML
C) SQL
D) C++
Answer: C
2.	A table in relational database is also called as:
A) Attribute
B) Relation
C) Tuple
D) Entity
Answer: B
3.	Which of the following uniquely identifies a row in a table?
A) Foreign key
B) Primary key
C) Candidate key
D) Alternate key
Answer: B
4.	Which SQL command is used to create a database?
A) MAKE DATABASE
B) NEW DATABASE
C) CREATE DATABASE
D) INIT DATABASE
Answer: C
5.	In DBMS, a row in a table is called:
A) Tuple
B) Attribute
C) Relation
D) Key
Answer: A
6.	The constraint that enforces referential integrity is:
A) Primary Key
B) Candidate Key
C) Foreign Key
D) Unique Key
Answer: C
7.	SQL stands for:
A) Structured Question Language
B) Structured Query Language
C) Sequential Query Language
D) Simple Query Language
Answer: B
8.	Name the command which is used to drop the structure of the table.
A) CREATE
B) ALTER
C) TRUNCATE
D) DROP
Answer: D
9.	Which SQL command is used to remove a database?
A) DELETE DATABASE
B) REMOVE DATABASE
C) DROP DATABASE
D) CLEAR DATABASE
Answer: C
10.	Which command is used to view the structure of a table?
A) SHOW TABLE
B) DESC table_name
C) VIEW STRUCTURE
D) DISPLAY TABLE
Answer: B
11.	The relational model organizes data into:
A) Trees
B) Graphs
C) Tables
D) Records
Answer: C
12.	Which constraint ensures values in one table match values in another table?
A) Primary Key
B) Foreign Key
C) Unique
D) Check
Answer: B
13.	SQL is used for:
A) Creating operating systems
B) Querying relational databases
C) Writing programs
D) Designing websites
Answer: B
14.	Which tool provides a GUI to design and manage MySQL databases?
A) MySQL Workbench
B) SQL Editor
C) Database Builder
D) Data Manager
Answer: A
15.	Which of the following is NOT a type of key in DBMS?
A) Primary Key
B) Foreign Key
C) Alternate Key
D) Parent Key
Answer: D
16.	MYSQL is best suited for which type of databases?
A) Relational
B) Hierarchical
C) Network
D) Object-oriented
Answer: A
17.	Which command is used to delete all rows of a table without removing its structure?
A) DROP
B) DELETE
C) REMOVE
D) TRUNCATE
Answer: D
18.	Which SQL command retrieves data from a database?
A) SELECT
B) INSERT
C) UPDATE
D) DELETE
Answer: A
19.	Which command displays all tables in a selected database?
A) SHOW DATABASES
B) SHOW TABLES
C) LIST TABLES
D) DESCRIBE DATABASE
Answer: B
20.	Which command is used to back up a MySQL database from the terminal?
A) mysqlbackup
B) mysqldump
C) mysqlsave
D) backupdb
Answer: B
21.	Which MySQL statement is used to select a database before use?
A) USE database_name
B) SELECT database_name
C) OPEN database_name
D) START database_name
Answer: A
22.	Which SQL command is used to create a new table in MySQL?
A) INSERT
B) CREATE
C) UPDATE
D) ALTER
Answer: B
23.	Which SQL statement is used to insert new data into a table?
A) ADD
B) INSERT INTO
C) UPDATE
D) APPEND
Answer: B
24.	The SQL command used to remove a record permanently from a table is:
A) REMOVE
B) DELETE
C) DROP
D) CLEAR
Answer: B
25.	Which clause is used with SELECT to filter records in MySQL?
A) ORDER BY
B) WHERE
C) GROUP BY
D) HAVING
Answer: B
26.	Which SQL clause is used to sort the results?
A) ORDER BY
B) SORT BY
C) GROUP BY
D) HAVING
Answer: A
27.	Which symbol is used in SQL for pattern matching with LIKE?
A) *
B) %
C) #
D) &
Answer: B
28.	Which of the following is not a Data Manipulation Language (DML) command?
A) SELECT
B) INSERT
C) UPDATE
D) CREATE
Answer: D
29.	Which of the following is a Data Definition Language (DDL) command?
A) INSERT
B) DELETE
C) CREATE
D) UPDATE
Answer: C
30.	In MySQL, which keyword is used to eliminate duplicate rows in the result?
A) UNIQUE
B) DISTINCT
C) NODUPLICATE
D) DIFFERENT
Answer: B
31.	Which command is used to rename a table in MySQL?
A) CHANGE TABLE
B) RENAME TABLE
C) ALTER TABLE
D) MODIFY TABLE
Answer: B
32.	Which MySQL clause is used to filter groups formed by GROUP BY?
A) ORDER BY
B) WHERE
C) HAVING
D) DISTINCT
Answer: C
33.	Which of the following is not an aggregate function in MySQL?
A) SUM()
B) COUNT()
C) AVG()
D) ROUND()
Answer: D
34.	What does the * symbol in SELECT * FROM TABLE; represent?
A) Multiply column values
B) Select all columns
C) Select unique rows
D) Count all rows
Answer: B
35.	Which of the following is used to execute conditional logic in MySQL?
A) LOOP
B) IF()
C) LEAVE
D) ITERATE
Answer: B
36.	Which function returns a specified value if an expression is NULL?
A) IF()
B) IFNULL()
C) CASE
D) WHILE
Answer: B
37.	Which flow control statement allows you to exit a loop immediately?
A) ITERATE
B) LEAVE
C) REPEAT
D) WHILE
Answer: B
38.	Which statement is used for multi-branch conditional logic in MySQL?
A) IF()
B) IFNULL()
C) CASE
D) LOOP
Answer: C
39.	Which of the following is a looping structure in MySQL?
A) JOIN
B) WHILE
C) SELECT
D) GROUP BY
Answer: B
40.	Which clause is used to filter rows in MySQL?
A) ORDER BY
B) GROUP BY
C) WHERE
D) HAVING
Answer: C
41.	Which clause is used to filter groups after aggregation?
A) WHERE
B) ORDER BY
C) GROUP BY
D) HAVING
Answer: D
42.	Which of the following is a sub-query?
A) SELECT * FROM table;
B) SELECT * FROM table WHERE id IN (SELECT id FROM table2);
C) UPDATE table SET col=val;
D) DELETE FROM table;
Answer: B
43.	What is a correlated sub-query?
A) A query that does not reference any outer query
B) A query that references columns from the outer query
C) A query without WHERE clause
D) A query that only updates data
Answer: B
44.	Which of the following is a correct way to create a view?
A) CREATE TABLE view_name AS SELECT * FROM table;
B) CREATE VIEW view_name AS SELECT * FROM table;
C) CREATE VIEW view_name TABLE SELECT * FROM table;
D) CREATE SELECT view_name AS table;
Answer: B
45.	Which of the following is an advantage of using views?
A) Improves security by restricting access to specific columns
B) Increases storage requirement
C) Cannot simplify complex queries
D) Deletes the underlying table
Answer: A
46.	How do you update an existing view?
A) ALTER VIEW view_name AS SELECT ...;
B) UPDATE VIEW view_name AS SELECT ...;
C) MODIFY VIEW view_name AS SELECT ...;
D) CREATE VIEW view_name AS SELECT ...;
Answer: A
47.	How do you delete a view in MySQL?
A) DROP TABLE view_name;
B) DELETE VIEW view_name;
C) DROP VIEW view_name;
D) REMOVE VIEW view_name;
Answer: C
48.	Which statement repeats a block of statements until a condition becomes false?
A) IF
B) REPEAT
C) CASE
D) LEAVE
Answer: B
49.	In a WHILE loop, where is the loop condition checked?
A) Before executing the loop body
B) After executing the loop body
C) Randomly
D) Only once
Answer: A
50.	Which operator is used to test for NULL values in SQL?
A) = NULL
B) IS NULL
C) LIKE NULL
D) NOT NULL
Answer: B
